# haskell-course-demos

### TODO на следующий год

- [ ] Добавить проверку стиля кодирования
- [ ] Тем, кто делает REPL стоит при загрузке оного загружать стандартные объявления (типа stdlib их миниязыка)
- [ ] В репо оставляют кучу лишних файлов: .cabal, .stack.lock и т.п.
- [ ] Оставляют костыли в AST для кучи технических случаев, например, "тип неизвестен наверняка"
- [ ] `case ... of` на `True|False`. Наверное лучше `if then else`, а ещё лучше гварды
- [ ] Куча ненужных скобочек, как наследие Си
- [ ] Отступы 
- [ ] Велосипеды из своих функций, вместо использования стандарной find с правильными параметрами.
- [ ] Тип для ошибок должен быть виден в типе интепретатора. А то много людей пишут `errror "message"` их надо за это карать
- [ ] В AST сразу добавляют кучу бинарных операций и тратят много времени на их поддержку. Лучше по одной.
- [ ] Называют statement'ы инструкциями
- [ ] Ускорение компиляции в дефолтном заблоне: `stack build --fast` для уменьшения оптимизаций и 
       `stack --ghc-options=-j` для параллелизма компиляции модулей

 